物管經理乘巴士遭搜出士巴拿及噴漆 獲證工作所需 罪名不成立

#東區裁判法院第十庭
#張志偉裁判官
#0928灣仔 #審訊
#士巴拿 #噴漆

黃(25)

控罪：管有物品意圖損壞財產

案情：
於2019 年9月28日，在香港灣仔菲林明道與港灣道交界，保管一支士巴拿及一罐噴漆，意圖在無合法辯解的情況下使用該物品，以損壞屬於另一人的財產。

❌不認罪

控方將傳召二名證人，不依賴任何CCTV或影片證供。辯方會傳召一事實證人。

PW1 署理警長8614 作供完
PW2 警員17450 作供完

辯方中段陳詞完

📌表證成立，被告選擇不作供

DW1 (事實證人)作供盤問完

結案陳詞完畢

速報：罪名不成立❗️

前年9月28日有市民聚集在政總一帶遊行集會，當日一名物管經理在灣仔一巴士內被搜出扳手及噴漆等，被控管有物品意圖損壞財產，案件今（21日）在東區法院開審。警員稱因被告背著大背囊，又垂頭像要迴避警員的眼神，覺得可疑於是對他搜查。被告傳召舊同事出庭作供，指他當天帶同工具是要修理一個天花漏水的商場舖位。裁判官張志偉最後裁定被告罪名不成立，當庭釋放。

25歲被告報稱物業管理經理，被控一項管有物品意圖損壞財產，控罪指他於2019年9月28日，在香港灣仔菲林明道與港灣道交界，保管一個扳手及一罐噴漆，意圖在無合法辯解的情況下使用該物品，以損壞屬於另一人的財產。

警員供稱當日截停巴士搜查，被告雖非穿着黑色上衣，但他背囊內藏有扳手、噴漆、白膠漿、防毒面罩、護目鏡及手套。而被告沒有自辯，但就傳召他的舊下屬張先生作供，稱當天接到商戶投訴天花板滴水及有石屎剝落，惟周末工程部同事沒上班，於是聯絡正休假的被告回商場修理。

裁判官最後接納辯方證人的口供，同意被告的確有工作上的需要，而控方未能證明被告當晚有意圖作破壞。雖然被告在警誡下沒有主動向警方解釋物品的用途是自招嫌疑，但在疑點利益歸於被告的原則下，法庭只有判被告無罪。

雖然被告在警誡下沒有主動向警方解釋物品的用途是自招嫌疑

我無野講

好事

雖然被告在警誡下沒有主動向警方解釋物品的用途是自招嫌疑

係官講依句？cls架？

依家係是必要你講~~你所講既野會作為呈堂証供

係好撚重要

連登仔：法治已死，攪咁多，有證據都冇用啦

都要個官buy先得
比着鄭x航就會話可以推論被告帶呢啲野嘅唯一可能就係要破壞

自招嫌疑， 其實 Google 下幾時開始有用呢個字

逢親辯方申請訟費都會俾控方用呢個理由去拒絕
睇法庭點Judge

721揸住鐵通打人就無事，法庭：關我撚事

識玩

以事論事, 佢好彩jer ....
天花漏水, 點會叫個經理去落手攪....
仲要係 "扳手、噴漆、白膠漿、防毒面罩、護目鏡及手套"....

係囉 咩料

好多職業嘅經理都要落力做架啦你估個個坐office咩
整野要一堆野, 當然帶多啲唔同野

大狀一度問：「警員，你一畢業就做警察？」唐稱曾做過幾份兼職，但很快加入警隊。大狀指：「你冇做過物業管理的工作，其實冇能力判斷被告解釋是否合理，你同唔同意？」唐不同意。辯方指出，唐其實是聽到有人叫「有嘢呀」才行到被告身邊，被告未解釋完物品用途，就被帶上警車拘捕，唐也不同意。

而家香港法律攪成咁😂😂
即你我去買罐模型噴漆 係旺角咁岩有示威
都可以屈你破壞公共地方？

係你講唔講都會屈你認並作呈堂証供

係屋企有都可以屈

物管要經理去搞依啲嘢有幾出奇

25歲做到經理，叻仔

你估經理好大⋯

咁要工程部把撚？
仲有防毒面罩點止漏水？
傻閪

你個柒頭就夠大

可以防點解唔用得

西利，不如你講下漏水時點用？柒頭

不嬲都係
呢個就係「我無嘢講」嘅唯一壞處

你老母 訓撚醒未啊
你估物管經理好撚大職位呀
坐喺度望住閉路電視就得呀
冇人咪一樣要落手做 柒頭

職業安全好重要

不如你講下漏水時點用？on9仔

包裹寄件寫啱住址，收件人寫啱個名亦可以照屈

就憑佢有白膠漿我就信佢係比人屈 我未試過睇新聞見到示威現場見有人用白膠漿

驚落車食彈

你係咪傻?
你以為屋苑下下都CALL 工程公司整呀?

咩管理公司會無技工？
唔撚好on9到咁啦

大撚把屋苑冇技工啦. 物管要識維修.搞唔掂先CALL 外判
你估全部都係九龍站上蓋嗰D 大型屋苑呀?
我以前就係做屋苑會所.

經理全名係 乜都經你

小學雞未出黎做過野？

西利，不如你講下漏水時點用？講唔出就認柒頭

下?! 我知道唔係個個屋苑都有維修部. 所以我要識維修?
你個腦咩邏輯呀?

做狗冇常識是常識吧

柒左答唔撚到就死返你老母個閪入面啦

唔好以為叫主任經理就好撚大先得...
銀行好撚多最低級都叫主任...

你答唔到就縮返去你老豆條JER 道啦.
知道冇維修部, 所以我要識維修.
你知道唔係個個人有J. 咁你係咪要識醫性病呀?

好撚好笑
知道冇維修部, 所以個物管經理要識維修？
你老母知唔撚知你講梗勿春

真
而家判決同黑警係街逗人一樣
一定要跑數追quota

呢頭講到合情合理，無罪假定，狗冇證據
聽日就調返轉
話你自招嫌疑，再無限ff入你罪